橙的好處

一、橙子的營養價值

1、甜橙的可食部分為74%，每100克甜橙肉含熱量為197千焦耳，水分87.4克，蛋白質0.8克，脂肪0.2克，膳食纖維0.6克，碳水化合物10.5克，灰分0.5克，胡蘿蔔素160微克，硫胺素0.05毫克，核黃素0.04毫克，尼克酸0.3毫克，抗壞血酸33毫克，維生素E0.56毫克，鉀159毫克，鈉1.2毫克，鈣20毫克，鎂14毫克，鐵0.4毫克，錳0.05毫克，鋅0.14毫克，銅0.03毫克，磷22毫克，硒0.7微克等，還含橙皮甙、柚皮芸香甙、柚皮甙、檸檬苦素、那可汀、檸檬酸、蘋果酸。果皮含揮髮油，有七十多種活性物質，主要為正癸醛、檸檬醛、檸檬烯和辛醇等。

2、橙子含有豐富的營養成分，維生素C，β-胡蘿蔔素，檸檬酸，維生素A，維生素B族，烯類，醇類，醛類等物質。此外橙子還有鎂，鋅，鈣，鐵，磷，鉀等礦物質元素和無機鹽，纖維素和果膠。

二、吃橙子的好處

一、保護血管

橙子具有降低毛細血管脆性，增強血管彈性的作用。鮮橙果實中含有的橙皮甙，可降低毛細血管脆性，防止微血管出血。

二、降低血脂

橙子中含有果膠，能夠將體內多於的脂類及膽固醇排泄出去，減少外源性膽固醇的吸收，故而吃橙子具有降低血脂的作用。橙子是高血脂、動脈硬化、心腦血管疾病的食療佳品。橙子中的維生素C還可以抑制膽固醇在肝內轉化為膽汁酸，可以預防膽結石。

三、美容抗衰老

橙子中富含維生素C和黃酮類化合物，具有清除人體內多餘的具有破壞性的自由基的作用，從而防止皮膚老化和皮膚敏感；而且此外，維生素C還具有美白作用，所以想要美容抗衰老，不妨多吃橙子。

四、清腸通便

橙子所含有的維生素和膠質，可以促進胃腸蠕動，加速食物通過消化道的作用，可以讓糞脂質及膽甾醇更快地隨糞便排泄出去。有利於清腸通便，排除體內的有害物質。

五、止嘔

甜橙的果皮有淡淡的清甜香味，具有抑制胃腸道平滑肌運動的作用。因此噁心腸胃不適的時候也可吃點橙子止嘔，比如前庭敏感容易暈車的人，或者早孕反應嚴重的時候，可以隨身攜帶一個橙子緩解不適症狀。

六、寬胸化痰

橙皮具有寬胸降氣、止咳化痰的作用。是治療胃腸型感冒、咳嗽、食欲不振、胸腹脹痛的良藥。實驗證明，橙皮含0.93％~1.95％的橙皮油，對慢性氣管炎有效，且易為患者接受。甜橙果實所含那可汀，具有與可待因相似的鎮咳作用，且無中樞抑制現象，無成癮性。

七、增強抵抗力

橙子的果肉具有促進新陳代謝，清除自由基、增強血細胞活性且保護細胞的功效，此外，橙子中富含維生素C，維生素P，可以增強人體免疫力，防感冒。

八、解油膩、生津止渴

橙子具有消食下氣，去油膩的功效，適宜在飯後半小時食用。此外，橙子還有生津止渴的功效。橙子皮的健胃消油膩的效果更佳，橙子還能中所含有的大量維生素可以有助醒酒解毒。

三、橙子的藥用作用

1、橙子餅

鮮橙子（半黃無傷者）、白糖各1000克。橙子洗凈，用小刀劃成棱，放人清水中浸去酸澀味（每日換水），待軟（約1～2天）後取出，擠去核。再浸1～2天取出；將三棱針插人稜縫，觸碎內瓤，然後入鍋，用清水煮到七、八分爛，取出；趁熱拌白糖後晾曬，待糖吃盡時，再拌摻白糖曬，令糖吃盡，略壓扁裝瓶備用。日食1～2隻。此餅具有寬胸理氣，和中開胃，生津止渴等功效。適用於咳嗽咯痰，噁心食少，咽干口燥等病症。

2、香橙湯

橙子1500克，生薑250克，炙甘草末10克，檀香末25克。橙子洗凈後，用刀劃破，擠去核，連皮切成片；生薑洗凈去皮，切成片；兩者皆放入乾淨砂缽內搗爛如泥，再加人甘草末、檀香末，揉和捏作餅子，焙乾研為細末，每服3～5克，入鹽少許，沸湯點服。此湯具有寬胸快氣，醒酒的作用。可用治胸悶脘脹及醉酒等病症。

3、甜橙米酒汁

新鮮甜橙2隻，米酒1～2湯匙。將橙子洗凈，用刀劃破擠去核，連皮放人果汁機中榨汁，再調入米酒飲用。每日1～2次服完。此汁具有理氣消腫，通乳止痛的功效。適用於急性乳腺炎早期，乳房腫痛，乳汁不通者食之。

4、熏橙子

橙子數隻（隔年風乾者）。將橙子置桶內燒煙熏之，至熟。一日4次，每次食半隻。此橙子具有消炎止血，消腫定痛的功效，用作輔助治療痔瘡腫痛有良效。

5、夏橙鮮果水

夏橙100克，蜜糖1湯匙，蘇打汽水100毫升。夏橙洗凈剝皮後，用果汁機壓汁後放入攪拌機，加人蜜糖後稍攪拌，再加適量冰，攪拌20～30分鐘，慢慢注人蘇打水即成。每天隨意飲。上水具有清暑生津作用，夏日飲之解煩止渴，且能幫助消除疲勞。

飯後半小時後吃橙子能解油膩、消積食。

1、橙子並不是越光滑越好，進口橙子往往表皮破孔較多，比較粗糙，而經過美容的橙子非常光滑，幾乎沒有破孔。

2、用濕紙巾在水果表面擦一擦，如果上了色素，一般都會在餐巾紙上留下顏色。

3、質佳的橙並不一定要又圓又大，以中等大小、香濃而皮薄的為佳；感覺沉重，顏色佳、富光澤。

4、橙子的臍窩部分不要太大，富有水果芳香者為佳。

有些人適量食用橙子等柑橘類水果但卻引起中毒，泛起手、足乃至渾身皮膚變黃，更甚者還會湧現噁心、吐逆、焦躁、精神不振等症狀，這就是常說的「橘子病」，醫學上稱為「胡蘿蔔素血症」。通常不需治療，只要停吃這種食物就可好轉。

橙真係好多營養同埋好好食

浮仔見到唔好嬲

宣揚食橙

咪同我爭

唔會 同大家講食橙健康啫

你你地冇份

🍊好味道

你點知

食過！

笑04

笑你老母

乖